---
title: BIENVENUE
---



## Bienvenue sur le Gitbook de RecalboxOS.

![](/migration-images/image%20%28111%29.png)

Ceci est la documentation officielle de Recalbox.  
Nous espérons que vous trouverez les réponses à vos questions.  
L'équipe de Recalbox vous souhaite une bonne lecture.​

## Recommandation pour les débutants

### Je veux installer Recalbox, quel matériel dois-je utiliser ?

Nous avons plusieurs listes sur la compatibilité matérielle dans la documentation qui vous permettra de faire votre choix :

*  Compatibilité des émulateurs : Liste les différentes cartes sur lesquelles Recalbox est installable et leurs compatibilité avec les émulateurs pris en charge. 
*  Compatibilité des Périphériques : Liste certains périphériques utiles qui ont été testés et qui sont compatibles ou non avec Recalbox. 
*  PC Compatibles : Liste les configurations PC compatibles avec Recalbox.


>N’oubliez pas que ces listes peuvent ne pas être exhaustives.
{.is-info}

### Je veux installer Recalbox, comment procéder ?

* Référer vous à la page "Préparation et Installation".
* Pour l'installation sur un RetroFlag GPi Case allez ici.

### Je suis un débutant, par quoi commencer ?

* Nous vous suggérons de consulter dans la Documentation :
  * La Description des différentes Sections de Gitbook.
  * La compatibilité des Emulateurs.
  * La compatibilité des Périphériques.
  * L' Usage Basique, pour comprendre **les bases du fonctionnement** du système d'exploitation.
  * Vous pouvez également consulter la section [Émulateur](/fr/emulators/arcade) pour avoir de plus d'informations sur ceux présents dans Recalbox.
  * Si certains **termes** vous semblent **trop techniques**, le [Glossaire](/fr/basic-usage/glossary) peut être un **précieux allié**. 
* Pour certaines **configurations spécifiques :**
  *  Référez-vous à la partie [Tutoriels](/fr/tutorials). 
* Vous pouvez aussi consulter pour obtenir des renseignements supplémentaires : 
  * **Le** [**site internet**](https://www.recalbox.com/fr/) **de Recalbox.**
  * **Le** [**forum**](https://forum.recalbox.com/)**.**

### Avez-vous des conseils pour un nouvel utilisateur ?

**Recalbox** est un projet **open source** et donc **gratuit !**

En tant que tel, les personnes qui travaillent dessus le font sur leur temps libre.  
Ce qui signifie qu’il peut y avoir quelques bugs, ou peut ne pas être aussi **"plug and play"** qu'un produit commercial à part entière.

Donc **les meilleurs conseils** que nous pouvons vous donner sont :

* **d’être curieux.**
* **de lire la documentation.**
* **de lire les tutoriels.**
* **effectuer des recherches sur le forum.**
* **toujours faire une sauvegarde** de votre dossier **share** avant de faire une manipulation dont l'issue est incertaine pour vous.

## Les différentes Sections Gitbook de Recalbox.

Le Gitbook de Recalbox est répartie en plusieurs Sections.



### 📋 Présentation

Présentation de Recalbox et du Gitbook.

* Qui sommes-nous ?
* Boutique, Merch & Goodies
* Liens Utiles
* License Vous trouverais ici toutes les informations concernant la Licence de Recalbox.
* Contribuer Comment contribuer dans Recalbox \(Développement, Signalement de bugs, Traduction\)



###  📔 USAGE BASIQUE

Documents nécessaires pour l'utilisateur comme le Manuel, les Surcharges de configuration, les Compatibilités Matériels, les informations sur les Émulateurs, etc...

* Préparation et Installation
* Première utilisation et configuration.
* Gestion des fichiers Informations sur le dossier de partage et le transfert de fichier.
* Première notions Informations de base sur le système.
* Fonctionnalités Toutes les fonctionnalités de Recalbox.
* Sécurité La sécurité _et Recalbox._
* _Glossaire_ Dictionnaire pour enrichir connaissances et comprendre le système.



### 🔨 USAGE AVANCÉE

* Configurations Affichage des systèmes, Retroarch, Pad to Keyboard, Scripts sur évenements d'EmulationStation, Surcharge de configuration   
* L' Arcade dans Recalbox



### 🛠️ ÉMULATEURS

Informations sur les émulateurs et leur fonctionnement avec les roms, les bios etc... réparties en 4 catégories.

* Arcade
* Consoles Fantasy
* Consoles de salon
* Consoles Portables
* Ordinosaures
* Ports



### 🔧 COMPATIBILITÉ MATÉRIELS

* Compatibilité des Émulateurs
* Compatibilité des Périphériques
* Raspberry Pi
* Odroid
* PC Compatibles



### 📚 TUTORIELS

Divers tutoriels qui ne seront pas utilisés par tous les utilisateurs, mais certains documents pourront vous aider selon votre matériel ou configuration.

* 🗃️ Utilitaires
* 🔊 Audio
* 🎞️ VIDEO
* 🎮 Contrôleurs
* 💾 JEUX
* 🛠️ Personnalisation du Frontend
* 🌐 Réseau
* 🔖 Dépannage
* 🎛️ Système
* 📌 Autres
* Obsolètes



###  💡 FAQ

Les questions fréquentes posées par les utilisateurs.



